【七月新番】GRAND BLUE 碧藍之海 集中討論

STAFF

原作：井上堅二、吉岡公威（講談社「good!アフタヌーン」連載）
監督&腳本&音響監督：高松信司
角色設計：草間英興
動畫製作：ZERO-G

CAST

北原伊織：內田雄馬
今村耕平：木村良平
時田信治：安元洋貴
壽竜次郎：小西克幸
古手川千紗：安濟知佳
古手川奈奈華：內田真禮
濱岡梓：行成とあ
吉原愛菜：阿澄佳奈

官網：

lm

漫畫笑到崩潰

網易開始收費以後去邊度睇好

未入紙開乜撚野post

飲酒漫

隔離套搞笑番講潛水部係咪講緊呢邊

我諗係

正統潛水番

初頭以為依套今季最好笑

點知突然爆左套 來玩遊戲吧 出黎

邊套最好笑到最後

真 睇黎要去搵英文睇

仲有史萊姆追開點算

來玩遊戲吧完全笑唔出……

好正

千紗黨

動畫幫千紗裝假狗

笑死

皆様深い時間なのにご視聴ありがとうございましたー！
今担当さんから、
「無事放送されたので五度目の乾杯をしています」
との報告が。
知ってます？
この担当さん、出会った当初はお酒弱かったんですよ……？

現實都係瘋狂劈酒

水（可燃）

買電子版睇 好撚平

動畫改左千紗出場先我就知監制都係千紗黨

個人覺得其實有D趕...
仲諗住第二集先做到可燃水

改左漫畫明明係見到家姐

個節奏快到 飛咗勁多

牙木申請左要開post未

我盟主

你快d走
我幫你頂住先

55

估唔到第1集已經快成咁 睇過漫畫睇第1集都係笑到完場
btw個op好呃得人 明明好小會落水

一開始唔係見到表姐先架咩

笑到仆街

睇完覺得漫畫好笑啲
尤其係顏藝係漫畫表現有迫力好多

睇漫畫睇左10幾次
搞到睇動畫冇野好笑

最想睇幫伊織執房

但覺得個效果會冇漫畫咁好

妝屍獸我老婆

漫畫好多顏藝佔一格
動畫出到黎變左畫面四分一

幾好笑
雖然有啲位漫畫仲搞笑啲

好多崩位
同埋節奏快得濟
希望下集慢返啲

有睇過漫畫都還好，第一集真係太趕，好多野斬頭斬尾。
雖然明佢講乜，但真係唔能夠好流暢咁表達出黎。
定係應該話，漫書既分鏡實在做得太好？
例子的話，龍次郎迫伊織蓋手指模o個段，動畫個表達方式真係好奇怪。

作為 fans 向 OK，但未接觸過既人應該會覺得唔多掂。

但係第一集已經有生命水

應該改左，要突出女主角 漫畫一開始我都以為家姐係女主

但動畫d配音選角都好傳神，我覺得各有各有，前半段無左毒撚硬係覺得少咁d野，後半段出現返成件事情perfect哂

睇完有一刻覺得如果冇睇漫畫先就好,睇動畫有驚喜d

同意

都覺得第一集無漫畫咁好睇 可能有少少因為睇左套野幾次了

我都係....
終於係度搵到有共鳴既人.....

奈奈華好正喎
無人鐘意佢咩
仲專登由下掃到上
搞到我以為佢係女主角

未睇過漫畫既覺得好正

你地覺唔覺製作組將主角同女主角畫得好靚

唔識點講
係好有風格定層次分明?

會唔會出燒屋企個幕

我覺得有d似爆漫

佢撞唔中我g點
覺得grandblue雖然冇漫畫咁好笑都好笑過果套

爆漫我印象中都畫得好靚
不過我係睇漫畫

點解係BBA 開POST架

個畫面光睇到我好唔舒服
黑馬尾係唔係都顏藝覺得好odd
撞唔中me g點+1

對波就係表姐既

我愛梓學姐

OP

點解千紗個波大左咁多

就黎追哂漫畫 好撚好笑

呢套正 仲好笑過後街

千紗

Nice Buddy！！！

係咪仲未有非B站的第一集睇，好多網一開右上角都有bilibili 個水印，成日都覺得B站一定有刪改過

睇得太多次漫畫攪到冇咁好笑

真係搵水樹奈奈配

千紗個樣同漫畫好似唔太一樣

男都出

學姐

幾好睇

我出場講得句卡也death

今集節奏慢返 d ，即時好睇左！

冇咗意淫水中摔跤

點先買到

下一話標題叫新世界

選美

會唔會有一集搵水樹唱 ED ?

應該做到LIVE啦

睇住張大既先

其實想要伊織

伊織個張講真係靚仔又正

去左韓國一轉

伊織=耕平>細波千紗>梓=奈奈華>大波千紗

無壽仔同時田

無妝屍獸

千紗漫畫有咁大波咩

可能先入為主 漫畫好似好睇D
同埋千紗漫畫畫得靚好多

動畫整得有啲求奇

17變20...點都要大小小既

都係鍾意漫畫入面個多啲

+1 漫畫版好丁好戈

原來已經做完第一本，千紗

動畫做得麻麻

下集學姐
愛菜仲要等多一集🤔

動畫千紗個髮型柒左咁多

有無人覺得個op好撚似Never gonna give you up

呢套啲女角咁正都冇人畫同人
希望動畫出左會有人畫

官方迫死同人系列

出男主角去酒吧嗰集之後應該會出好多同人(腐向)

可惜漫畫講得超少學姐同兩個先輩

又係唔同咗樣

下集妝屍獸

雖然漫畫好睇D 但係動畫都笑死

而家係咪得大會然睇到？
成日都未見花園有upload

第4話

dilidili有時都快，下次可以試下

整得唔夠好笑

妝屍獸用奈亞子配音唔係好夾

睇動畫先發覺有時D笑料太重複, 烏龍茶呢招用左幾多次

其實未睇過漫畫應該都一樣會覺得好笑

可惜我睇過
同樣既笑料番睇就無咁好笑

妝屍獸

彈彈波

真ED仲未出現?

屌你老母動畫組係咪on9嫁
趕緊到一集播曬成個女競男競
明明可以分開2集播
1集播女競+撞到妝屍獸
第2集播男競報仇+後一話
而家由頭趕到落尾 完全無曬氣氛唔好笑

千紗明明係無口細波
你同我作到成個大波姣婆咁
郁D無啦啦就成日比伊織搞到臉紅 留意伊織到不得了
咩鋪排交流都無 今集就話拍拖
屌你老母制作組真係on99食屎大

睇黎又會同瞳神一樣大爆死

想問下大家以加邊到睇grand blue漫畫？網易要課金先睇到

賣到過千張都要還神

我係看漫畫到睇

套野真係笑到我仆街

冇左妝屍獸個名
好唔開心

覺得動畫麻麻地
動物節 買咗1-8卷返黎支持
翻睇都仲係笑到咔咔聲
動畫反而無乜感覺

做咩咁樣衰, 明明漫畫好靚

睇漫畫一開始叫妝很濃
之後先變咗屍妝獸

台版實書有轉返做妝屍獸？

覺得男主把聲麻麻,但千紗真心好J

呢排開始鍾意短頭髮女仔

係

睇黎我都要改名了

千紗快d閪我面用腳踩我丁丁

偽版櫂惡霸網易仆街死

有冇人可以冇償分享47話

唔係路 163鎖左之後搵唔到47

姓古手川嘅女仔都係好正

Eg古手川唯

看垃圾的眼神

好彩k島有得睇

yi wai de hao xiong

漫畫笑完
睇動畫 已經笑唔出

第四集都好好睇阿！幫妝屍獸出頭
落左妝應該係靚女

有咩app漫畫仲有更新?
漫畫人去到41就停左

App 就無啦，website OK 嗎？

thanks

網易漫畫app 同網都有 不過有d 要課金 3蚊一話

網易買嗰啲全部都幾出名下，要搵一定搵到

ケバい

第5話

幾型棍 有我7成

第一眼以為psycho pass

動畫化既千紗乳量大暴走

一定要每一話咁買?
有無得月費任睇

呢張算係官方畫得比較啱比例架啦
另外有啲仲誇👌

千紗係姬係公主

有波架
都算大架啦
相比愛菜

平時畫大左係作畫崩壞黎

ケバ子

千紗賣點係屎忽

終於追哂漫畫 好撚好笑

設定上千紗只係大妝屍獸少少 仲同妝屍獸借豐胸書

一個AA 一個B

今集

when yau。。。

今集千紗把聲

有無同Grand blue差唔多lv既搞笑番?
新舊都照殺

後街女孩？

原作咪笨測召喚獸

其他就konosuba果啲

笨測離地左少少，呢套貼地好多。
所以我覺得呢套會更加好笑。

動畫黎講個人認為笨測好笑過grand blue

因為大沼心個風格同笨測既電波好夾
當然你個電波都要同套野夾先
而且笨測係後宮番
如果你睇完岩既話可以睇埋農林
同笨測差唔多

汚いあまんちゅほんとすこ

筷子轉自己果幕真心好笑

之後扮女/塞AV碟入房先正

啲笑點係一個接一個 停唔到落嚟

今集終於拎返啲節奏無上集咁趕

過左開頭無咁趕，keep 到一個悠閒 d 既節奏就爽好多。

個節奏似返 d 笨測就啱，太趕既話呢套會甩頭甩骨。

下集係咪內田骨科

再下集nice body

第6話カット

今話又整得一般
本來有啲位漫畫好好笑

整埋番外其實都OK

竟然會整埋番外

其實嘢套嘢可以係逆後宮, 妝尸獸入咗會後發現D仔仔全部個係陽剛肌肉男, 仲要全部非gay, 成班人剩係得幾個女生, 現實邊度會有呢?

engin

今集少有唔覺太趕

黑社會的超能力女兒
又係同呢套一樣 好笑程度漫畫>動畫

但係超能力女動畫都一樣笑到爆

grand blue 係我係餐廳睇漫畫都笑到gap gap 聲， 動畫反而做唔到 不過都好好睇

engine? 毒L排骨就多，邊有腹肌呀！

唔趕但唔夠好笑。。。

嗰陣有少少因為呢套野而想學潛水
但點解我學嗰陣無女

睇慣千紗藍色頭髮，動畫頭一兩話唔係好慣

睇完呢套野應該係想飲酒

今集一般

動畫唔掂

硬係覺得伊織配得好無feel 唔好笑
令到套野無咁好睇

最多野講果集男女競就一集做曬
今集就慢慢做

AGGER
把聲某D搞笑位唔夠豪邁
平時把聲比人感覺應該壯好多

屌佢個撚個都咁鍾意除剩條 undee 飲酒

耕平第一下聽落怪怪地
依家又覺得幾夾

兩個前輩係除晒

Agger
幻想自己酒量提升

Peek a boo 班友痴線嘅都算，連果兩個同學都係咁

伊織把聲唔掂
無漫畫個種痴線佬feel
其他人我覺得還好

男主如果係神谷做應該會唔錯

有無有追緊漫畫既ching 講下 而家仲有無手機app可以睇到最新？ 之前用開漫畫人無啦啦又停左更新

咁咪變咗清志

咪好笑

男女主角到底有無野架

動晝真係冇漫畫咁好笑

等緊下集打網球，漫畫睇幾乎頁頁都笑到我痴線，伊織 head shot 耕平果下直頭笑左我幾分鐘。

動畫可以做到漫畫幾多成攪笑我覺得係睇呢集了。

第7話

睇完
我覺得不行

nice buddy nice body果part真係難做

無辦法，呢段只能夠話真係用盡左漫畫既優勢，無論點做都好難做得返同樣效果。

冇睇過漫可能笑得出
咁多集動我覺得最好笑係第１集前半同埋去聯誼果集

舊版漢化仲有翻譯加乘，所以變左動畫要好笑過漫畫難度更高。妝屍獸…

去聯誼 OK ，另外如果會做到塞鹹碟入郵箱我覺得都唔應該會錯，只有做到嗰種賤賤格格既感覺就得。

動畫比我既感覺係變態不足，賤格有餘。

結論：呢套係呃人去買漫畫，睇完動再翻兜漫畫一樣笑得出。

睇漫畫節奏比較快，笑點一浪接一浪
動畫拖長黎做就好考製作姐功力
邪神醬漫畫本身唔好笑，但動畫加下笑點又識玩梗，出到黎效果係好過grandblue

唔同玩法既，咁樣係換走左一 d 野，又用另一 d 野替補，
同我地希望原汁原味既要求有 d 唔同，各有各好啦。

不過明顯地，呢套玩原汁原味係會被比下去。

但人樣又唔夠原汁原味 本身D角色既畫風/畫法好靚, 依家個髮型好似轉左差好遠

老實呢套算係咁
高松信司之前玩阪本節奏慢到嘔同漫畫差好遠

人樣崩哂

人樣崩哂 節奏又怪 佔大部份劇情時間既男主配音又配得差
動畫真係靠劇本先可以笑下 浪費左套野

第8話

十字批

screwdriver

漫畫好笑N倍。。。

釘宮同水瀨

班撚樣好撚賤
咁樣玩人

其實呢套野係咪經費唔夠？
人物線條粗糙不特止
陰影位勁求其搞到好似紙板人咁
啲人樣又成日崩，明顯唔係為左搞笑
想投入劇情笑下都幾難

漫畫都係咁.....

sex on the beach cut左?

有呀~

人哋畫風係咁喎 唔通畫風唯美就會好笑啲咩

漫畫係鬼咁，作者初期係得畫樣方面未係好成熟
但係人物細節嗰啲都唔會好似動畫咁偷懶
我唔係要求去到唯美咁盡，只係想制作組起碼做好基本野姐啫

只要我的不幸能摧毀他的幸福就OK

一句都請

我覺得今集算做得幾好wo

今季太多搞笑, 呢套比下去

例如？

來玩遊戲吧
後街女孩

兩套都唔好笑

尼套豐富過其他兩套
後街睇耐左會悶
遊戲係啲反應誇張
尼套係各方面都有 熱血、搞笑、肉。。。

事實好笑程度呢套真係麻麻
漫畫好笑好多

今季笑番我自己排
1. 來玩遊戲吧
2. 邪神與廚二病少女
3. 千緒的通學路
4. grand blue

後街女孩垃圾，d 作畫咁垃圾要靠聲優不如做廣播劇算啦

明明漫畫酒吧最好笑係嚇醒老闆個位, 但動畫反而笑唔出

我笑左wo

我覺得係大家睇漫畫太深刻

未做到個度已經諗番起個畫面

先變到動畫好似無咁好

動畫最正咪首OP

垃圾番

狗都不屌

屌佢成班賤撚到出汁

摯友

班友想燒春袋

【EDテーマ新情報】
水樹カヤ役の水樹奈々さんによるEDテーマ「紺碧のアル・フィーネ」の歌唱が決定！この楽曲はTVアニメエンディングとして実際に使用されます！一体どの話数で流れるか！？お楽しみに！楽曲は、BD&DVD第4巻初回限定版特典のオリジナルサウンドトラックCDに収録予定です！

動畫真係唔係好得
個節奏好差，睇漫畫係一格接一格好好笑
動畫成日都中間停左一兩秒咁
好難笑落去

大家知唔知邊到睇到47話?

網易

脫衣麻將改做國王遊戲

2蚊人仔一個月姐，我入左10蚊夠睇5個月

呢個月係番外

睇唔到既

我睇到 應該係你問題

個預告

打格仔

套衫好襯

係咪真係有哩款

作為ＥＶＡ撚 我都好明佢嗰種感動

伊織同耕平已經進化到同前輩們一樣，連 undie 都除埋

幾時先會潛水

我開viu app搵唔到套野
就有

咦冇埋
比人刪左？

viu有買過grand blue咩

記錯
之前係上去睇幼女魔王

今集崩到痴左線

等左好耐，幾時先會出

出場果集啩

想知呢套會做幾耐 ？捱到學院祭咁後咩

Btw覺得耕平同伊織唱得好有feel

呢套d姐系角全部正到仆街

有無人覺得家姐把聲好怪好造作

唔係話齋唱ed咋咩

梓學姐

其實家姐同水樹姐都幾正

所以啱啱果集伊織點可能忍得住

用左一日睇完漫畫，真係好撚好笑
唔知個愛情線會點收尾呢 個個女角都好正

漫畫好笑好多, 動畫連沖繩租車果part都cut埋

私家路嗰 part 擺明挑戰法紀，照搬出黎實比人鏟到開花…

不過棍波車唔出就出唔到霸氣妝屍獸…

而家千紗太大優勢，準備見家長

Chisa好似係自動波私家車

第11話
原來有得睇佢揸棍波

你呀 屌你老母我講轉右你就搵路口 慢啲搵路口姐 我幾時講過剎車呀 打右燈啦 轉右 屌你老母轉右你就發定個訊號話人聽先得嫁 落離合 一腳踏到底做一二一二 一二一二隻腳呀 屌幾時郁到隻手呀 推啦係到推 好 禁下喇叭啦 屌你老尾屄 果個果個係咪你老襟黎嫁 減二檔 推啦 隻手減二檔啦 個隻屄手識唔識做嫁 屌你老母小兒麻痺嫁你 抬起隻手 抬起個離合器 碌柒啦你咁 嗌你抬起個離合器都未抬到 講四五句都未郁 加油啦 又開追悼會嫁啦 屌你咁樣負車唔行點得嫁姐 三檔 碌柒呀你依啲 節奏咁樣死得啦 唉

漫畫依家訪到買左?
漫畫人一早無再更新

唉等陣睇埋愛菜撚支棍先

水樹奈奈唱ED

睇黎未必出到場

水樹齋唱ED咋ma
唔係咩

揸車好撚好笑

我nana睇黎只活於ed

水樹出現了

我係咪已經比套野洗咗腦 我竟然平時班仔唱ED好聽D

就是「啊, 是水樹奈奈」的感覺
男人版燃爆

好唔慣個ED

梓學姐今集好正
有無gif

睇黎潛完沖繩就完 ...
我想睇學園祭啊！

下集就完
希望有第2季

唔夠碟
不大樂觀

算數啦
反正漫畫好笑得多

臉紅

Oh no 唔好完阿

我仲想睇女主s既身材阿

nooooo

點解仲未有H漫

咁就完左

屌咁就完左

瞳神之後又一套慘劇

如果漫畫出快d 唔介意佢唔出動畫

啱啊

邊度有得睇？
比網易買咗就搵唔到

梓學姐

我都經歷過呢件事 都係冇做

其實妝屍獸都幾可愛

呢到有埋47 暫時最新

Bd賣得1400隻
但係夏季番都排到第6